馬英九：為什麼拿美國加拿大居住證不限制公民權利 拿大陸居住證就要限制

台灣縣市長選戰逐漸升溫，前總統馬英九今天陪同國民黨桃園市長參選人陳學聖及多名桃園市議員參選人到傳統市場掃街拜票，不少攤商與顧客看到馬英九時爭相握手，並要求合影、簽名。

馬英九被問到兩韓領導人簽署「平壤共同宣言」並展開對談時表示，兩韓能走到這一步不容易，3年前，他跟習近平也有類似會晤，「但後繼者沒有把我們的努力延續下去」。

被問及對大陸居住證議題看法時，馬英九表示，台灣對待這件事情要慎重，其他國家也有綠卡、楓葉卡這樣的制度，但擁有這些證件的人，在台灣的權益並未受到影響，因此對待大陸居住證是不是也採取同樣的做法，值得仔細思考。

今時今日仲要詐傻扮懵黎淡化中國威脅既

已經唔係on9咁簡單而係徹底既奸細

因為大陸是踢走你條P K的

因為是中共

如果兩蔣年代有冇台灣人敢申請大陸居住證

警總拉晒班友

漢賊不兩立
王業不偏安

因為美國加拿大冇拎飛彈瞄準你

因為佢地喺共匪

因為係敵國
咁都要問？

Ma Ying-jeou, also spelled as Ma Yingjiu, is a Hong Kong-born Taipei-based politician

香港專出共鬼

馬英九自己都有綠卡啦

直頭以間諜罪之名拉晒班友去槍斃

佢係天真定乜，人地共狗會武力統台，根本勢不兩立

佢想下屆回鍋做台灣特首，緊係要爭取支那支持啦